 09:12,  7 марта 2019
Дагестанца задержали заугрозы вInstagram организаторам концертов
Ахмед Исрапилов, ведущий страницу «Имамат Дагестана» (ИД) в Instagram, задержан в Дагестане в рамках уголовного дела о публичных призывах к экстремизму. Об этом в четверг, 7 марта, источник в правоохранительных органах сообщил «Ленте.ру».По словам собеседника редакции, дело об экстремизме в отношении Исрапилова связано, в частности, с угрозами в адрес организаторов концертов. В настоящее время подозреваемый задержан и помещен в изолятор временного содержания (ИВС) города Махачкала.Помимо Исрапилова, оперативно-следственные мероприятия проводятся и по другим активным участникам сообщества ИД в Instagram. Источник пояснил, что возбуждение дела связано с угрозами, систематически публикуемыми на странице.Материалы по теме00:04 — 18 октября 2017«Улицы пропитаны порохом и шлюхами»Кавказские рэперы забивают косяки и кладут на легавыхВ разное время их мишенями становились организаторы и участники концертов, фестивалей и спектаклей — как планируемых, так и проводимых в Дагестане. Причем страница ИД привлекла внимание правоохранительных органов еще до резонансной отмены концерта Егора Крида в Махачкале из-за угроз.Постепенно силовики установили администратора и наиболее активных участников сообщества ИД, после чего начались задержания.В Центре по противодействию экстремизму МВД Дагестана ТАСС подтвердили задержание Исрапилова силами полицейских и сотрудников регионального управления ФСБ России.При этом в ведомстве не уточнили, связано ли задержание с угрозами в адрес организаторов культурных мероприятий. Однако в центре пояснили, что Исрапилов был задержан после получения ведомством двух лингвистических экспертиз. Обе подтвердили, что в призывах подозреваемого имеется экстремистский характер.14 сентября 2018 года сообщалось, что полицейские задержали 19-летнего уроженца Дагестана, публиковавшего в соцсетях угрозы из-за концерта хип-хоп-исполнителя Егора Крида, запланированного в Махачкале.Обратная связь с отделом «Силовые структуры»:


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость или идея для материала, напишите на этот адрес: crime@lenta-co.ru

